美要求中国對疫情鉅額賠償 中方 : 荒謬，病毒出處尚無定論

武漢肺炎在全球各國肆虐，許多歐美國家紛紛宣布進入緊急狀態，美國一家律師事務所更直接向率先爆發疫情的中國要求對疫情「負責」，須為此賠償數十億美元。

《棕櫚灘郵報》14日報導，在美國佛羅里達州棕櫚灘縣博卡拉頓市一家名為「伯曼律師團隊」的律師事務所，對中國政府發起集體訴訟，要求中國政府賠償數十億美元。

起訴書中表示，「中國政府知道新冠肺炎疫情危險且可能導致全球大流行，但行動緩慢、逃避問題，還為了自身經濟利益掩蓋疫情」，要求中國政府為武漢肺炎疫情「負責」，賠償數十億美元，起訴書提到「雖然中國阻止武漢肺炎病毒的早期擴散，但未能完全遏制該病毒」。

報導指出，這家律師事務所目前正在尋求感染武漢肺炎或因疫情受到影響的美國人加入他們，達成集體訴訟的目的。

針對此事，中國外交學院教授李海東表示，美國律師事務所對中國的指控十分荒謬且無理，是美國國內對華強硬且敵對的極端力量試圖掩蓋美國在防疫工作上的疏忽和漏洞，欲將美國疫情擴散的責任「甩鍋」給中國。

他稱，目前武漢肺炎病毒源自何處，尚無定論。並強調，疫情在國際層面的擴散也不是中國導致的，這是全球化進程中，人員和資源大範圍流動產生的一個副作用。

副作用

話武漢唔係中國既一部份咪得囉

武漢搞獨立

小六常識問題：武漢肺炎病毒源自何處？

告埋世衛

中國監管不力，任由病毒爆發，咁都唔俾告

俾人查到係P4 洩漏就唔只賠錢啦

告佢隱瞞

你唔俾就加返落關稅

認真一問 點解民間可以係自己國家既法庭告另一個國家?
係咪就算告得成 中國都可以唔理?

人地話佢延遲 隱瞞
佢就講來源

人地同佢講道理
佢就話我係中國人

人地同佢講停止航班控制散播
佢就話歧視

永遠答非所問
無瀨既極致

西班牙大流感係美國出現先
個名咪又係變左西班牙

唔賠就百國聯軍吧

野味

賠償石油

答非所問

小粉紅：我唔理，反正你地全撚部都歧視我地，祖國永遠唔會錯，明明係你地問題，你講咩我都唔聽。

直接解散 再叫fbi拉鳩埋痰得菜